飲食業有感

做左差唔多一年侍應，轉過幾間餐廳，都叫做有少少心得
大陸客：
平均黎講最黑人憎 食野食到成檯成地都係，仲衰過啲細路哥，兩三個人坐埋一檯但霸住三張檯，叫你埋去企喺度聽佢地討論搞勁耐先叫野......諸如此類

菲律賓印度印尼等地：
好多要求，水、冰、紙巾、碗、飲管等等明明畀左都要多一份，成日舉手叫你埋去，但又好好禮貌

其他外國客：
通常都冇咩野，係難溝通啲姐，老闆對佢地特別好招待，但同時呃鳩佢地，去惠康買幾罐啤酒當住佢地面倒落個杯度三倍賣返畀佢地

香港客：
好嘅超有禮貌唔該前唔該後，鞠埋躬，行出黎同我地講可唔可以畀多杯水佢，仲諗住自己斟埋
衰嘅仲衰過啲大陸客，全程對住我地黑口黑面都唔緊要，特登畀說話我地聽挑剔呢樣嗰樣，唔記得走蔥都發晒火質問我地，一落單唔夠一分鐘就叫我地埋去問佢個餐得未，m記都未必有咁快啦

其實對某鋪老闆仲多感想，不過唔自爆啦

做咗一年叫有心得

你係度講埋D阿媽係女人嘅嘢咋

對唔住